\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Fundamentos de Banco de Dados]{Modelo de banco de dados relacional}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Relacionamentos dentro do banco de dados relacional}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item 1:M
    \pause
  \item 1:1
    \pause
  \item M:N
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Projeto de banco de dados}
  \begin{enumerate}
    \pause 
  \item Customer (cliente)
    \pause
  \item Invoice (fatura)
    \pause
  \item Line (linha)
    \pause
  \item Product (produto)
    \pause
  \item Vendor (fornecedor)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Regra de negócio}
  \begin{enumerate}
    \pause
  \item Um cliente pode gerar muitas faturas. Cada fatura é gerada por
    apenas um cliente
    \pause
  \item Uma fatura contém uma ou mais linhas. Cada linha da fatura
    está associada a uma única fatura
    \pause
  \item Cada linha da fatura está relacionada a um único produto. Um
    produto pode estar em várias linhas da fatura
    \pause
  \item Um fornecedor pode suprir vários produtos. Alguns fornecedores
    não fornecem produtos
    \pause
  \item Se um produto é suprido por um fornecedor, esse produto é
    suportado por um único fornecedor
    \pause
  \item Alguns produtos não são supridos por um fornecedor
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
import sqlite3
db = sqlite3.connect('db') #':memory:'
cursor = db.cursor()
cursor.execute('''
CREATE TABLE vendor(
v_code INTEGER PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
v_name TEXT,
v_contact TEXT,
v_areacode TEXT,
v_phone TEXT,
v_state TEXT,
v_order TEXT)
''')
...
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
...
cursor.execute('''
CREATE TABLE produtct(
p_code INTEGER PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
v_code INTEGER,
p_descript TEXT,
p_indate DATE,
p_qoh INTEGER,
p_min INTEGER,
p_price INTEGER,
p_discount INTEGER,
FOREIGN KEY (v_code) REFERENCES vendor(v_code))
''')
...
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
...
cursor.execute('''
CREATE TABLE customer(
cus_code INTEGER PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
cus_lname TEXT NOT NULL,
cus_fname TEXT NOT NULL,
cus_initial TEXT,
cus_areacode TEXT NOT NULL,
cus_phone TEXT NOT NULL,
cus_balance INTEGER)
''')
...
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
...
cursor.execute('''
CREATE TABLE invoice(
inv_number INTEGER PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
cus_code INTEGER NOT NULL,
inv_date TEXT NOT NULL,
FOREIGN KEY (cus_code) REFERENCES
  customer(cus_code))
''')
...
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}
  \pause
  \begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left]
...
cursor.execute('''
CREATE TABLE line(
inv_number INTEGER PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
line_number INTEGER PRIMARY KEY,
p_code TEXT NOT NULL,
line_units INTEGER NOT NULL,
line_price INTEGER NOT NULL,
FOREIGN KEY (inv_number) REFERENCES
  invoice(inv_number),
FOREIGN KEY (p_code) REFERENCES
   product(p_code))
''')
db.commit()
db.close()
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
